崩壞之謎：鳳凰折翼 五年枉過 足總自肥 港青袋$50

節錄

崩壞之謎：鳳凰折翼 五年枉過
足總自肥 港青袋$50

民政事務局自2011年撥款支持足總推行「鳳凰計劃」及「五年策略計劃」，可是10年過去，本地足運在職業層面未見寸進，立法會帳委會揭計劃大部份公帑用於聘請行政人員，部份年薪以七位數計卻未能提升水平，更難堪是青年代表隊每課操練只得50元津貼作車馬費，交通吃飯也不夠，正規港隊福利已超過十年未作調整，名副其實是肥上瘦下的「掠水計劃」。

記者：曾雁平、禤家民

早批「鳳凰必死」、有多年青訓工作經驗、曾培育陳偉豪、盧均宜等球星的標準流浪總監李輝立指民政局資源錯配，球會及球員完全未能受惠，現在只望足總主席貝鈞奇在新五年計劃。。。。。。。。。。

審計署第74號報告書狠批足總管理不善，。。。。。。。。。。

李輝立指有年輕球員出席代表隊操練，只獲五十元車馬費。資料圖片

陳智聰（右）認為足總需要改組，董事會需加入不同背境人士。資料圖片

近九成預算請文職

相關新聞：講心講金：港腳津貼十多年不變

公民黨立法會議員陳淑莊在六月初的公開聆訊指出，民政局在「五年策略計劃」中，每年為足總預留2,500萬元資助，足總至今年3月花9,200萬元開支，聘請27個職位。足總本年度預算為1,960萬，當中職員及相關開支達1,742萬，。。。。。。。。。。

「鳳凰計劃」展開初期，足總新增27職位，4個年度薪酬總數為4,800萬；審計署報告資料顯示，截至19年，民政局合共向足總撥款2.5億，員工薪酬總金額達1.4億。民政局推行「鳳凰計劃」。。。。。。。。。。

足總歷來聘請過三位行政總裁，分別是麥國棟、薛基輔及溫達倫，三人全來自英國，前者上任未夠半年便離任，至12年聘請負責。。。。。。。。。。。

足總高層年薪百萬計，但前線職員及球員在計劃中所得資源極有限，香港U19青年軍每課操練只獲足總50元津貼，球隊在將軍澳操練。。。。。。。。。。。

李輝立早睇死鳳凰計劃

足總過去10年除聘用南韓教練金判坤為港隊主教練兼技術總監，與市場推廣部尚算可交出成績，但其他新增職位卻未能物色合適人選；惟負責撥款的民政局卻未有察覺問題所在，又。。。。。。。。。。。

標準流浪總監李輝立過去多年一直批評政府透過「鳳凰計劃」及「五年策略計劃」撥款給足總，資源完全未能惠及艱苦經營的港超。。。。。。。。。。。

新五年計劃推行前，民政局派員向球圈不同人士接觸收集意見，但流浪從未獲邀與有關官員、即楊德強等體育專員溝通。李輝立說。。。。。。。。。。。

李輝立指出五年計劃根本就是資源錯配，難令年輕球員有心向足球發展﹕「球會沒受惠，得不到撥款搞青訓，難令香港足球有前。。。。。。。。。。。

球迷組織：要醫大腦

兩個五年計劃已過，今次審計報告及帳委會揭示計劃徹底失敗，李輝立說﹕「足總要檢討，為何大部份撥款用在職員薪酬？而且薪金很不公平，沒貢獻的高層，假期去外遊，很多其。。。。。。。。。。。

球迷組織「撐場大聯盟」亦呼籲足總作出改善，召集人陳智聰說：「足總的管治其實球迷心中有數，審計署認為問題多，『鳳凰計劃』。。。。。。。。。。

多次公開促請足總改組的陳智聰指，足總沒有官方機構應有的警覺性，面對審計署列出14項問題，回應輕輕帶過，令公眾失望：「津貼中學的校董會，可以加入家長、舊生，以。。。。。。。。。。。